\documentclass[11pt,a4paper,french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{multirow}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lscape}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-tree,pstricks-add}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=2cm, bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\tracingtabularx
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {B.E.P.C.},
pdftitle = {Barcelone septembre 1956},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH}
\usepackage{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small B.E.P{}.C.}
\lfoot{\small{Barcelone}}
\rfoot{\small{septembre 1956}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}

{\textbf{\Large\decofourleft~Brevet d'Études du Premier Cycle~\decofourright\\[7pt]
Barcelone\: septembre 1956}}

\bigskip

{\large \textbf{ALGÈBRE}}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Mettre sous forme d'un produit de facteurs du premier degré l'expression suivante: 
\[(3x + 1)(2x - 3) + (3x+ 1) (x + 2) - (5x + 4) (3x + 1).\]
\item Donner les solutions de l'équation
\[(3x + 1)(2x - 3) + (3x+ 1) (x + 2) = (5x + 4) (3x + 1).\]
\item Simplifier la fraction rationnelle suivante :
\[\dfrac{2\left[\left(x + \dfrac14\right)^2 - \dfrac{81}{16}\right]}{(3x + 1)(2x - 3) + (3x+ 1) (x + 2) - (5x + 4) (3x + 1)}.\]
 
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}
{\large \textbf{GÉOMÉTRIE}}
\end{center}

\smallskip

Soient deux cercles $(\mathcal{C})$ de centre O et de rayon $R$ et $(\mathcal{C}')$ de centre O$'$ et de rayon $2R$ tangents extérieurement en un point A.

On mène une tangente commune extérieure $(\Delta)$ aux deux cercles coupant la droite des centres (OO$'$) au point I.

On appelle T et T$'$ les points de contact respectifs de $(\Delta)$ avec $(\mathcal{C})$ et $(\mathcal{C}')$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer IA en fonction de $R$.
\item Démontrer que les triangles IAT et IAT$'$ sont semblables.
\item Calculer la valeur du produit IT $\times$ IT$'$ en fonction de $R^2$.
\item Quel est le rapport des aires des triangles ITA et IT$'$A ?
\item En se servant du triangle ATT$'$ et du rapport $\left(\dfrac{\text{AT}'}{\text{AT}} \right)^2$, calculer AT et AT$'$.
\end{enumerate}
\end{document}